<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="app_name">珞樱校庆</string>
    <string name="action_settings">设置</string>

    <string-array name="fragments_array">
        <item>地图</item>
        <item>活动篇</item>
        <item>印象篇</item>
        <item>校友篇</item>
        <item>祝福篇</item>
        <item>倒计时</item>
        <item>关于</item>
    </string-array>

    <string name="drawer_open">打开导航抽屉</string>
    <string name="drawer_close">关闭导航抽屉</string>

    <string name="search_title">搜索</string>
    <string name="search_hint">想去哪呢？</string>
    <string name="search_button_text">搜索</string>
    <string name="whu_door">武大牌坊</string>
    <string name="sakura_road">樱花大道</string>
    <string name="history_dept">历史学院人文馆</string>
    <string name="sq_sport_center">宋卿体育馆</string>
    <string name="six_one_pavilion">六一亭</string>
    <string name="new_library">武大新图</string>
    <string name="whu_door_intro">
        武汉大学校门是国立武汉大学的象征，原始校门为1928年建成的牌坊，位于武汉市街道口劝业场。1929年武大选定珞珈山校址后，校方为了方便学生出入，函请湖北省建设厅自街道口到校园建筑一条专用道理，宽10米、全长1.5公里，于1930年2月通车，武大将其命名为大学路。而老校门正在大学路的起点，珞珈山为大学路的终点。\n
        1993年在武汉大学100周年校庆时在原址延长线后仿照建设新校门，2012年由于武汉市政建设，位于八一路的有二十年历史的校门于2012年十月九号被拆除并规划在2013年异地重建，并有三套设计方案备选。\n
        2012年10月9日，位于武昌八一路的武汉大学校门牌坊，在一声轰鸣声中，化作历史的尘埃。昨日，在原址附近，一座耗资近百万的新牌坊重回市民视线。和老牌坊相比，新牌坊按原貌重建，但“更高更壮”。在老牌坊消失近一年后，武大新地标将于新学期正式启用。\n
        2012年拆除的老牌坊始建于1993年，牌坊以建造于1937年现存于街道口劝业场的民国老牌坊为蓝本建造。2011年，武汉市政府决定在此修建八一路下穿通道，现有路面建成广场，决定拆除“93版”牌坊。昨日亮相的新牌坊基本依“93版”牌坊复建而成，只是尺寸为“93版”牌坊的1.12倍。此外，为配合八一路扩宽工程，新牌坊在“93版”牌坊的原址上向校内缩了10多米，但依旧在武大校园的中轴线上\n。
        据武大基建负责人介绍，新牌坊依“93版”牌坊原样扩建，是考虑到延续武大历史文脉，同时与新建的广场比例更协调。目前，新牌坊正反面题字用红绸掩盖，只待琉璃瓦嵌入后揭开面纱。据介绍，新牌坊题字正面为蓝黑色的“国立武汉大学”六字，反面为深绿色的“文法理工农医”六字。\n
        据媒体报道，武大基建管理部部长王国恩介绍，新校门完全按照劝业场门口的“1937版”老牌坊修建，目前正在制作牌坊上方的琉璃瓦。他透露，新校门包括牌坊、广场和附属市政工程3大部分，整体造价约在1100万元左右，其中牌坊单价近百万元。他说，除了财政外，校友也捐了一部分。
    </string>
    <string name="sakura_road_intro">
        提起武大，最有名的莫过于樱花了。樱园老斋舍前著名的“樱花大道”，是武大赏樱的最佳地点。春天的樱花大道，花枝浓密，满眼的樱花沿着300米长的大道盛开，洁白如雪、灿若云海。抬头只见花不见天，是个晶莹透亮的世界。

        秋天，樱花大道上的桂花也会让你觉得不虚此行！樱花树也长出了茂盛的枝叶，仿佛在积极的吸取养分，为来年的珞樱缤纷努力地做着准备。而当深秋来临，大道旁的银杏树叶变得金黄而纷纷掉落的时候，被金色的树叶铺满的樱花大道也别有一番韵味。

        樱花来历

        1937年，日军侵华，1938年，武大西迁，1938年10月，武汉沦陷。1938年7月，当武大校长王星拱和迁校委员会委员长杨端六率领最后一批师生离开珞珈山前夕，曾委托以汤子炳（又名汤商皓）先生为首的五位教职工留守护校。汤商皓1934年毕业于武汉大学经济系，后东渡日本留学深造；1937年抗战爆发后，携其日本夫人铃木光子回国，并返校任教，武汉沦陷一个月后，经铃木接洽，他们五人得以“前往珞珈山一视校园”。汤到校后发现，“校区内驻一日军联队，联队部设于文学院”，在见到联队长忆酋荒原大佐之后的一段对话对武汉大学的完整保留起到了重要作用：“国立武汉大学为华中最高学府，中国文化及学术发扬兹长之所系，此乃与日本国立各帝国大学之报国宗旨相若，将来在学术界大可彼此提携，以发挥东洋文化领导全世界。现武大师生虽已他迁，而在此湖山胜地留下之壮丽建筑物及一部分教学设施，皆属中国之精华与人民血汗之结晶。为保全此优美之湖山与优良中华之文物，务请一本亲善之旨，善为维护，以发扬贵‘皇军’之武德。至现驻此之贵联队官兵不过千余人，城内现成之营房（如左旗右旗）尚多，可否调整陆续迁让若干校舍，以资保全原貌云云。”

        　　汤商皓数月后，汤商皓闻知珞珈山驻军换防，于是“与原班人员重往探访，接见者乃一文职武官高桥少将，因驻军减少，校园已成为办理后勤之地区，其态度较为和善。畅言对此一较日本日光、箱根之风景优美的文化地区，当尽力加以保护。惟值此春光明媚，尚欠花木点缀，可自日本运来樱花栽植于此，以增情调。继引予等至文学院前，遥指将栽植樱树之处所”。汤商皓对此心有不满，但又不能公开反对，于是针锋相对地提出：“可同时栽植梅花，因中国人甚爱梅也（予意，樱为彼之国花，梅乃我国国花）。”但是高桥却回答：“樱苗易得，梅种难求，明年今日君等可来此赏樱。”这就在实际上否定了汤的意见。

        　　1939年，樱花越过了日本海，第一次上了珞珈山。一般认为，日军在此种植樱花的主要目的，是为了缓解住在这里休养的大批日本伤兵的思乡之情，同时亦有炫耀武功和长期占领之意。因此，珞珈山的这第一批樱花，可以说是日本侵华的罪证，国耻的象征，却也是汤商皓等一批在特殊时期爱校护校学子的见证，同时也是今日武大樱花的缘起。

        武大樱花最初由周恩来总理1972年转赠。1982年，为纪念中日友好10周年，日本友协和日本西阵织株式会社又赠送武大100株垂枝樱苗。1992年，在纪念中日友好20周年之际，日本广岛中国株式会社内中国湖北朋友会砂田寿夫先生赠送樱花树苗200株。现今武大校园各处的樱花树苗，除园林工人自行培育的之外，大多都来自于此。 每年武大都有大量游客赏樱，进校赏花需买门票引起了社会争议。

        在武大校园里，除樱园外，第四教学楼、鲲鹏广场、人文科学馆、行政大楼、校医院一带以及工学部主教学楼、信息学部星湖、医学部等处皆有樱可赏。而最佳的赏樱地点，还是莫过于“樱园”，这片直接以“樱”命名的园区了。樱园一带以小日樱花为主，收集了早樱、晚樱和垂枝樱等共6种10余个佳品的樱花，花色丰富，绚丽多彩，枝、干多异且花期不同。每当寒冬过后，梅花凋谢之时，早樱开放，继而小日樱花、垂枝樱花、晚樱等开放。盛开时节，樱园酷似花的海洋，成千上万游客慕名而至，留连观赏，如醉如痴，大有“三月赏樱，唯有武大”的意趣.

        2011年，历时2个半月、680余万人次参与投票的“江城十大最美街景”日前出炉，武汉大学樱花大道入选其中，这是参选单位中唯一由高校获得的美誉。
    </string>
    <string name="history_dept_intro">
        武汉大学历史学院创建于1913年，是中国高等院校中较早成立的历史系科之一，是国家文科基础学科历史学人才培养和科学研究基地，著名学者李剑农、谭戒甫、吴其昌、杨人楩、唐长孺、吴于廑、姚薇元、方壮猷、石泉等史学名家先后在该院执教，严耕望、陈仲安、高敏、张泽咸、谢桂华、彭泽周（伊原泽周）、张海鹏等知名学者在该院毕业。该院设有历史学基地班、世界史试验班和考古学三个本科专业。

        武汉大学历史学院的前身是1913年国立武昌高等师范学校设立的历史地理部。
        1930年国立武汉大学设立史学系。
        1953年改名历史学系。
        1998年1月改建为历史文化学院。
        1999年4月，与中文系、哲学系等共同组建人文科学学院。
        新武汉大学组建后，武汉大学进行院系调整，保留了人文科学学院。
        2003年8月，撤销人文科学学院，历史学科单独组建为历史学院。

        武汉大学历史学院与国内外著名高校和科研机构建立有广泛的学术联系，多次举办有重要影响的国际、国内学术研讨会，如2004年举办了“中国三至九世纪历史发展暨唐宋社会变迁国际学术研讨会”；2005年举办了“新世纪世界史学术前沿问题研讨会”；2006年举办了“14世纪以来长江中游地区环境、经济与社会国际学术讨论会”；2006-2009年举办了“中国简帛学国际论坛”；2008年举办了“荆楚历史地理与长江中游开发—中国历史地理国际学术研讨会”、2008年举办了“‘1939－1949占领历史研究’国际学术会议”；2009年举办了“第三届中国中古史青年学者联谊会”；2009年举办“中世纪晚期近代早期英国政治和文化变革国际学术研讨会”等。

        武汉大学历史学院设有中国三至九世纪研究所、世界史研究所、历史地理研究所、中国文化研究所、中国经济与社会史研究所、简帛研究中心、科技考古研究中心、十五至十八世纪世界史研究所、第二次世界大战与战后世界研究所、阿拉伯研究中心等研究机构。简帛研究中心、科技考古研究中心分别于2006年、2007年入选湖北省人文社会科学重点研究基地。
        2003-2010年6月，该院教师在海内外重要学术刊物发表论文1049篇，出版学术著作95部。承担国家级和省部级等各类科研项目155项，到账科研经费2084万元。其中，承担教育部哲学社会科学重大课题攻关项目4项，中央宣传部、教育部马克思主义理论研究和建设工程重点教材编写专项3项，教育部重点研究基地重大项目10项，国家社科基金重点及一般项目23项，《清史稿》修订工程4项，点校本“二十四史”修订工程4项。科研成果获得省部级以上奖项34项，其中，教育部高校人文社科研究优秀成果奖11项，首届中国出版政府奖3项，全国重大考古新发现2项，该院还主办有《魏晋南北朝隋唐史资料》、《人文论丛》、《简帛》等公开发行的学术集刊。其中，《魏晋南北朝隋唐史资料》已连续出版25辑，在国内外同行中有重要影响，2007年入选CSSCI学术集刊刊源。
        该院拥有国家“211工程”重点建设项目和“985工程”哲学社会科学创新基地。2006年，“211工程”二期建设项目“中国文明进程与世界历史整体发展”顺利通过国家验收。2008年，“新资料整理与中国古代文明进程研究”、“世界历史整体发展中的社会转型与文化变迁研究”这两个“211工程”三期建设项目成功立项。2004年11月，历史学、哲学、文学三个一级学科以教育部人文社会科学重点研究基地——中国传统文化研究中心为依托，共同承担了“985工程”哲学社会科学创新基地二期建设项目“中国传统文化现代转型创新基地”的建设任务。2008年，科技考古研究中心成为“985工程”哲学社会科学创新基地拓展项目平台。
    </string>
    <string name="six_one_pavilion_intro">
        在武汉大学保卫处（原校车站）对面，有一座六角飞檐，碧瓦熠熠，六根朱红圆柱支撑的纪念亭，这就是“六一”纪念亭。亭高约7米，上部攒尖顶为木质结构，下部红圆柱用水泥铸成。亭中立有一块石碑，碑高1.46米，宽0.58米。环亭四周，冬青围护，亭后民族样式的教四楼作为背衬，二者在建筑风格和整体布局上协调一致，融为一体，突现出纪念亭质朴、肃穆的氛围。亭为六角，柱为六根，富意六月的意思。

        1947年6月1日，国民党军警千余人突然包围武汉大学，搜捕进步教授和学生，并开枪打死王志德、陈如丰、黄鸣岗三名学生，制造了震惊全国的“六一”惨案。在死难的同学
        中，陈如丰是台湾省台南县新营人。当时家中父母健在，有一个哥哥，两个弟弟和一个妹 妹，生活十分清苦。惨案发生后，武大台湾籍同学控诉说：台省沦陷了50年，台胞受尽人
        间苦痛。陈君不死于日人刀枪下，想不到投到祖国怀抱里来受高等教育，反死于凶残的国 人之手，这太令人痛心了！台湾同学会在敬悼的挽联中写道：“涉重洋而来祖国，堪嗟大
        雅斯文，不死于寇盗，不死于仇仇，却丧于有司之手；将热血以溉自由，是真英雄本色， 可萃乎泰山，可巍乎天地，更昭乎日月之光。”

        6月4日，武大“六一”惨案善后委员会召开联席会议，其中一项议题是讨论纪念死难 者的办法。决定在校内建筑一座纪念亭，将3位同学的殉难经过，刻写成碑文，并烧制瓷像 （或铜制浮雕），以作永久之纪念。

        6月18日，善委会又召开联席会议，研究了建筑纪念亭的地点。打算选择校体育馆前或 校车站前的空场地，修建纪念亭，亭中立一纪念碑，邀请美术和建筑专家妥为设计。
        纪念碑的碑文由谁来写合适呢？当时的代校长兼文学院院长刘永济先生想到了自己的学生李健章。李先生1947年8月从安徽大学回到武大执教，这时离“六一”惨案刚过两个多
        月时间，但珞珈山上仍然充满白色恐怖。李先生冒着杀头的风险，临危受命。刘永济教授 对自己学生的安全考虑得十分周全。为写碑文的人保密，不公开他的名字。碑文写好后只
        在校行政会议上传阅。李健章先生在写碑文时，故意采用古文来写，使人不易读懂，容易 迷惑敌人，后面一段议论加上孟子的一句话：“如有一朝之患，则君子不患矣。”暗喻反
        抗的意思。碑文和三生传写好以后在校务会议上传阅，稍作修改即获得通过。纪念碑正面 记述事变概略，背面书写三生家世，言简平实，情感深沉。纪念碑上的字是当时武大事务
        组的事务员瞿扶民写的，他擅长书道，字有功力。碑记用八分体书写，三生传用楷书写成 。1948年6月1日，“六一”纪念亭内树立起纪念碑。
        三位死难同学的棺木，除黄鸣岗当年由亲属领回原籍枝江安葬外（武大留有他的衣冠 棺），其他（包括衣冠棺）都安葬在校外张家山。（现武汉测绘科技大学后门附近）。19
        55年因基本建设需要用地，学校将陈如丰、王志德的遗骨和黄鸣岗的衣冠火化后，将骨灰 存放于洪山宝通寺。1956年6月1日，学校各单位派代表道洪山宝通寺扫祭，并由校党委副
        书记张希光和教工会主席吴纪先敬献花圈。以后，将骨灰移葬石门峰公墓。

        1949年6月1日，是“六一”惨案两周年纪念日。学生自治会在体育馆举行大型纪念会 ，这时刚刚解放不久。当时，武汉市军事管制委员会委员张执一，军官会文教接管部部长 潘梓年、副部长王兰西等人应邀出席大会并讲了话。
        1987年“六一”惨案四十周年时，学校在小礼堂召开了隆重的纪念会。邀请当年经历 过“六一”惨案的部分武汉校友参加，会后列队前往“六一”纪念亭敬献花圈。
        “六一”纪念亭成为校内外青少年学生进行革命传统教育的好地方。人们永远缅怀在“反饥饿、反内战、反迫害”斗争中死难的三位同学。
        1992年6月1日，陈如丰的胞弟陈英武、胞妹陈惠梅，侄儿陈泰治、侄媳蓝美娥一行四人在陈如丰遇难45周年时，第一次从台湾来到武汉大学，凭吊“六一”纪念亭。他们还到
        石门峰公墓祭奠陈如丰和同时遇难的两位同学。远道而来的客人受到学校热情接待，副校 长李进才会见并宴请了客人。陈英武先生一行对校方几十年来关怀殉难三同学深表感激， 表示今后要常来看看。
    </string>
    <string name="sq_sport_center_intro">
        宋卿体育馆（武汉大学体育馆）位于狮子山南部底。
        馆长约35.05米，宽约21.34米，建筑面积2748平方米，由上海六合公司中标承建。1936年，国立武汉大学时任该校体育主任袁浚多方奔走，争取黎元洪家属捐赠10万元，实用12.7万元，体育馆四周绕有回廊，
        形成轮舵式山墙和三重檐歇山顶。既表现出现代新型大跨度结构的建筑技术，又保持和发挥了中国传统建筑的特色。并以武汉黄陂人黎元洪之号命名为“宋卿体育馆”。

        辛亥革命后10年间，武汉体育场地无多大变化。1922年春，为迎接第一届华中运动会及第三届全国运动会在湖北举行，应武汉教育界和体育人士联名请求，湖北省政府拨款在武昌武普通中学堂旧址建武昌公共体育场。场内建有400码椭圆形跑道，220码直径跑道的田径场，附有足球场和篮球场。以后增建400米和200米跑道，草地足球场、棒球场、篮球场、队球(排球)场各1个，网球场6个：这是武汉第一座大型公共体育场，亦称国民体育场。1923年汉口刘歆生私园建有长23米、宽11米的“西园游泳池”，1929年被汉口市政府接管改为中山公园游泳池。以后在中山公园陆续扩建有田径场、旱冰场、网球场、儿童运动场等，至1934年建成汉口体育场。1936年武汉大学
        时任该校体育主任袁浚多方奔走，争取黎元洪家属捐赠10万元，实用12.7万元，建成可供2—3班学生雨天活动的小型健身房，并以黎元洪之号命名为“宋卿体育馆”。时跟随袁浚从成都到武大教体育的刘天仕老师就住在宋卿体育馆(现成都体育学院退休)。

        辛亥革命志士筹建江汉大学的基金十万大洋（中兴煤矿股票）捐款，全部移捐给武汉大学修建体育馆。“宋卿体育馆”为武汉大学老体育馆的正式名称。

        宋卿体育馆于1935年10月开工，1936年7月竣工，馆长约35.05米，宽约21.34米，建筑面积2748平方米， 由上海六合公司中标承建。是当时中国规格最高的大学体育馆。现为全国重点文物。

        体育馆四周绕有回廊，采用钢筋混凝土柱，屋顶采用三铰拱钢架结构，大跨度空间和别具一格的山墙、屋顶造型、绿色琉璃瓦随三绞拱变化转折，形成巴洛克式轮舵形山墙和三重檐歇山顶，这是当时西方非常先进的建筑工艺，正面看台又有中式的重檐——三檐滴水，馆里还做了只有宫廷或者高规格庙宇才采用的斗拱。既表现出现代新型大跨度结构的建筑技术，又保持和发挥了中国传统建筑的特色。里面有看台，外有观景台，开尔斯原本想要在馆前建一个游泳池，未被采用。同时拟在馆内建辛亥革命首义纪念馆，由于抗战爆发而未果。屋顶覆绿色琉璃瓦，利用密檐高差采光通风，侧墙框架结构，山墙取巴洛克式，是典型的中西合璧建筑。

        1938年，国民党临时全国代表大会在这里召开，推举蒋介石为总裁，号召全国军民团结抗日。1947年，武大六一惨案追悼地在这里举行。
    </string>
    <string name="new_library_intro">
        武汉大学图书馆以其历史悠久、藏书丰富、建筑宏伟、环境幽雅而闻名于世。图书馆源于上个世纪末湖广总督张之洞创办的湖北自强学堂图书室， 1917 年正式建馆， 1928 年定名为国立武汉大学图书馆。 1935
        年启用坐落在东湖之滨、狮子山顶的老图书馆大楼。 1985 年在校园中心又建成了一座新图书馆。 2000 年 8 月，武汉大学与武汉水利电力大学、武汉测绘科技大学、湖北医科大学合并， 四校图书馆也相应合并为新的武汉大学图书馆。
        全校现有馆舍面积图书馆为 41925平米，资料室为 16601 平米，总面积达到 58526平米。 目前，武汉大学图书馆正在拟扩建 3.5
        万平方米的新图书馆，新馆竣工后，图书馆的服务功能将进一步得到提高。武汉大学图书馆老馆及其周围的建筑群，被列入第五批全国重点文物保护单位，这在国内图书馆界绝无仅有。
        2009年年度文献购置经费支出近2757.3万元，其中，学校拨款2006万余元，教育部各项专款449.8万元，"211"专款及其他专项经费301.1万余元。与国内外 100
        多所图书馆和学术机构建立了文献交换关系，图书馆文献保障能力进一步增强。2009年全校入藏印刷型中外文图书期刊入藏印刷型中外文图书期刊近19.8万册（件），订购报刊6093种。截至2009年12月31日，全校文献资源总量达
        1111 万余册，其中减去已剔除的37590册，印刷型文献已近629.9万册，中外文电子书刊452.7万余册；线装古籍17万余册，有300多种收入《中国古籍善本书目》，
        48种入选《国家珍贵古籍名录》。学科覆盖面广，遍及文、理、工、农、医等各个领域，其中尤以我校重点学科文献的收藏最为完整。
        全馆现设文理分馆、工学分馆，信息科学分馆和医学分馆等四个分馆，均为湖北省“研究级文献收藏单位”，在全国文献资源调查中，有 21个学科的藏书被评为“研究级藏书”，
        水利工程、动力工程、电力工程、测绘制图等专业的中外文书刊保障率位居全国榜首，馆内还收藏有自 1907 年以来近一个世纪的生物医学检索信息；各种比例尺国家基本地形图和航空航天地球摄影照近 10
        万件。其中，文理分馆主要收藏哲学、历史、经济、政治、法律、管理、语言、文学、数学、物理、化学、生物等类文献；工学分馆主要收藏水利、电工、动力、土木建筑、电子、机械、城市建设与规划、工业与民用建筑等类文献；信息科学分馆主要收藏工程测量、摄影测量与遥感、计算机科学、大地测量、地理信息工程、地图制图、印刷技术、光学电子仪器设计与制造、电子信息技术等类文献；医学分馆主要收藏基础医学、临床医学、护理学、医学管理学、口腔医学等类文献。全校
        28个学院设有图书资料室，在业务上由总馆统一领导，共同组成学校的文献服务网络。 近年来，图书馆大力加强网络化和数字化文献资源的建设，
        对文献资源建设类型进行了适时调整，逐年加大对电子资源的收藏力度，并取得了明显成效。经过几年的建设，图书馆各类型电子文献逐渐成为学术信息资源的主要形式，数字化文献信息资源体系已具有一定的规模，截止
        2009年底，订购各类文献数据库422个，中外文全文电子图书307.6万种，374.4万册；中外文全文电子期刊3.1万余种，78.3万册，数字化文献资源总量居全国高校的前列，数据库内容已经基本涵盖我校所有学科专业，其类型以全文数据库居多，文摘数据库次之；而数据库包含的文献类型以及时反映最新学术成果的期刊为主，兼及图书、会议论文、科技报告、学位论文、技术标准、产品样本、专利等各类。
        初步建成印刷型文献和数字化文献相结合的文献保障服务体系。
        图书馆服务功能完备，拥有多种现代化的服务手段，可为读者提供外借、阅览、听音收视、参考咨询、文献检索、定题服务、课题查新、读者教育、馆际互借、文献复制、文献传递等多类型、多层次的服务。图书馆现拥有服务器、各种计算机终端和外部设备近
        2000 台（套），建成了高带宽的馆内局域网和电子信息服务系统，可通过国家教育科研网（ CERNET ）和互联网（ INTERNET ）向网上用户提供文献服务。读者可通过计算机检索本馆的文献收藏信息、文献数据库及网上资源。
        全校共设有八个国家级的文献收藏中心和服务中心，分别是中国高等教育文献保障系统（ CALIS ）华中地区中心、中国高校人文社会科学文献中心（ CASHL
        ）华中区域中心、教育部引进文科图书中心书库、教育部生命科学外国教材中心、教育部科技查新站、欧洲资料中心、世界银行资料保存图书馆和联合国资料保存图书馆，为全国高校及社会用户提供服务。
        百年名校，人文荟萃；珞珈山下，卷帙飘香。武汉大学图书馆以其搜罗宏富的藏书和良好的网络信息服务平台成为莘莘学子博览群书、涉猎各科知识、获取各种信息的重要场所，传播知识的圣殿，孕育人才的第二课堂。现代信息服务环境下的图书馆员将以忠诚的敬业精神和热情周到的服务引导大家度过在武汉大学的求学时光。
        图书馆历史沿革1893年——湖北自强学堂图书室1928 年——国立武汉大学图书馆1935 年——狮子山顶图书馆建成1985 年——现图书馆大楼建成2000.8
        ——原武汉大学图书馆、武汉测绘科技大学图书馆、武汉水利电力大学图书馆、湖北医科大学图书馆合并组成新的武汉大学图书馆
    </string>

    <string name="sns_publis_hint">说点什么吧！</string>
    <string name="weibo">微博</string>
    <string name="moments">朋友圈</string>
    <string name="wechat">微信</string>

    <string name="action_sns_publish">发布</string>
    <string name="action_refresh_page">刷新</string>
    <string name="login_success">登录成功！</string>
    <string name="check_network">请检查您的网络链接</string>
    <string name="network_error">网络错误</string>
    <string name="check_content">请检查您的内容</string>
    <string name="share_2_weibo">分享到微博</string>
    <string name="sent_successfully">发送成功</string>
    <string name="wx_msg_title">武大校庆，你我同庆！</string>
    <string name="wx_msg_description">让我们为武大的校庆奉献一份自己的力量吧！</string>
    <string name="mm_msg_title">让我们为武大的校庆奉献一份自己的力量吧！</string>
    <string name="mm_msg_description">武大校庆，你我同庆！</string>
    <string name="sns_tail">- 来自MapUre武大120周年校庆专版</string>
    <string name="sns_edit_quit_alert">内容未保存，确定离开嘛？</string>
    <string name="cancel_title">真的要离开编辑吗？</string>
    <string name="no">否</string>
    <string name="yes">是</string>
    <string name="mm_article_recommendation">哈哈</string>
    <string name="action_share">将校庆的喜悦分享给好友吧！</string>
    <string name="mapure_help">帮助</string>
    <string name="help_text">珞樱校庆，MapUre Studio荣誉出品。母校华诞最美时光，我们陪你一起度过\n纯正Android
        Design，给你最纯正的武大感受。考虑每个细节，让武大120周年庆典成为你最美好的记忆！\n回味青涩岁月，欣赏美丽风景。让这一切成为你最美好的回忆吧！
    </string>
    <string name="about_us">关于我们</string>
    <string name="about_text">我们来自武汉大学资源与环境科学学院，主修地理信息系统。\n热爱安卓程序设计，醉心于地理信息。愿通过这款软件给你带来全新的武大体验！</string>

</resources>